\begin{Verbatim}[commandchars=\\\{\}]
\PY{c+c1}{; ======== CODIGO COMUN ========}
\PY{c+c1}{; Aca arrancan los AP y el BSP sigue ejecutando}
\PY{n+nl}{common\PYZus{}code:}
    \PY{c+c1}{; Apunto cr3 al PML4}
    \PY{n+nf}{mov} \PY{n+nb}{eax}\PY{p}{,} \PY{n+nv}{KERNEL\PYZus{}PML4T}
    \PY{n+nf}{mov} \PY{n+nb}{cr3}\PY{p}{,} \PY{n+nb}{eax}
    \PY{c+c1}{; Prender el bit 5 (Sexto bit) para activar PAE}
    \PY{n+nf}{mov} \PY{n+nb}{eax}\PY{p}{,} \PY{n+nb}{cr4}
    \PY{n+nf}{or} \PY{n+nb}{eax}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1} \PY{o}{\PYZlt{}\PYZlt{}} \PY{l+m+mi}{5}
    \PY{n+nf}{mov} \PY{n+nb}{cr4}\PY{p}{,} \PY{n+nb}{eax}
    \PY{c+c1}{; Activamos modo largo}
    \PY{n+nf}{mov} \PY{n+nb}{ecx}\PY{p}{,} \PY{l+m+mh}{0xC0000080} \PY{c+c1}{; Seleccionamos EFER MSR poniendo 0xC0000080 en ECX}
    \PY{n+nf}{rdmsr}               \PY{c+c1}{; Leemos el registro en EDX:EAX.}
    \PY{n+nf}{or} \PY{n+nb}{eax}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1} \PY{o}{\PYZlt{}\PYZlt{}} \PY{l+m+mi}{8}      \PY{c+c1}{; Seteamos el bit de modo largo.}
    \PY{n+nf}{wrmsr}               \PY{c+c1}{; Escribimos nuevamente al registro.}
    \PY{c+c1}{; Activamos paginacion }
    \PY{n+nf}{mov} \PY{n+nb}{eax}\PY{p}{,} \PY{n+nb}{cr0}        \PY{c+c1}{; Obtenemos el registro de control 0 actual.}
    \PY{n+nf}{or} \PY{n+nb}{eax}\PY{p}{,} \PY{l+m+mi}{1} \PY{o}{\PYZlt{}\PYZlt{}} \PY{l+m+mi}{31}     \PY{c+c1}{; Habilitamos el bit de Paginacion.}
    \PY{n+nf}{mov} \PY{n+nb}{cr0}\PY{p}{,} \PY{n+nb}{eax}        \PY{c+c1}{; Escribimos el nuevo valor sobre el registro de control}
    \PY{c+c1}{; Estamos en modo ia32e compatibilidad con 32 bits}
    \PY{c+c1}{; Ahora saltamos a modo largo, que tiene otra entrada en la GDT}
    \PY{n+nf}{jmp} \PY{n+nv}{GDT\PYZus{}DESC\PYZus{}CODE\PYZus{}DPL0\PYZus{}64}\PY{p}{:}\PY{n+nv}{long\PYZus{}mode}
\end{Verbatim}
